[化學JJ請入] 3M 甲醛淨化除味噴霧

裝修完, 好多人都搵專業公司去清甲醛, 收你幾千到一萬...
又光觸媒
又無光觸媒
又天然素材空氣觸媒

路過見到呢隻3M™ 甲醛淨化除味噴霧

成份係benzyl-c12-16-alkyldimethyl chlorides
實際上清唔清到甲醛(formaldehyde)呢?

自推1

自推2

自推3

問k kwong 啦

都係好主意

一種Quaternary ammonium compounds， 中文應該叫季銨鹽，作為表面活性劑，呢類野通常拎嚟做消毒殺菌。
除甲醛方面，未有聽聞有此能力，要再搵搵文獻先。

呢隻通常用係車入面多，不過呢種成分可以除甲醛就真係第一次聽

dse chem 表示,不如試下用1比49漂白水抹

甲醛好容易被漂白水氧化成甲酸 (蚊咬痕之化學物質) 再會係幾分鐘內變成水和二氧化碳

CLOROX disinfecting wipes 嘅主要成份

多謝呀巴打....岩岩搵到呢個

佢入邊寫 Avoid products that list these ingredients 有benzyl-c12-16-alkyldimethyl chlorides....

咁係咪根本唔適合接觸?

真唔真呀? 我文科仔真係唔識

我自己搵過呢隻成份都唔見有人講...3M話
3M™ Formaldehyde Removal Spray make use of group reaction to rapidly capture and reduce formaldehyde and pungent odors in the air.

what is group reaction ah, chem jj?

可能佢想講呢種成份有個functional group 可以同Formaldehyde 的 formyl group有reaction掛

申利: 唔識，9估

如果係真你都要狂抹，因為甲醛會不停走出來。
除非你用光觸煤封住佢之如，再利用光觸媒特性分解甲醛。

如果表面甲醛量真係多，漂白水(oxidizing agent)同甲醛(reducing agent)會有redox reaction,
CH2O --> HCOOH (甲醛-->甲酸)
OCl- --> Cl2 (漂白水-->氯氣)

氯氣係毒，但當然要睇有幾多甲醛做reaction啦，愈多甲醛就愈易還原漂白水做氯氣。

唔知有無用呀

甲醛冇咗但變咗直出毒氣

好似仲大獲...

chlorine會唔會跟住再氧化啲甲醛/甲酸
變咗無咁毒/無害嘅chlorine/chloride化合物?

睇巴打個名就知你係化學jj

你條問題應該narrow down 做organic chemistry

benzyl-c12-16-alkyldimethyl chlorides 有嘅functional groups:
1. benzyl group (benzene ring + methylene)
2. quantaray ammonium cation group (a group with positive charge)
3. 2 Alkyl groups (just long carbon chains, one of which is 12C long and another is 16C long)

唔知邊個同aldehyde group 有 reaction

咁多位CHEM JJ,

咁呢隻Raze Wood應該正路好多?
成份
淨化水、二氧化鈦、高分子聚合物
Purified water, Titanium dioxide, High-molecular polymer

二氧化鈦姐係光觸媒?
$145 / 250ml, 好似買得過

我好想一齊研究..但係我無能為力

Cl2 gas 同 Formaldehyde 好難React, Cl- 就好易

樓豬裝修？

無裝修買傢私搬入去
驚d傢私出事呀屌...

老實 你搞咁撚多野
不如開大風扇 換兩三日先返入去住

又唔想比錢人搞 又要安全又要驚

1同2最大機

又唔係咁講，甲醛可以不停咁釋放好多年都得，難得樓主咁有心去研究，理應給予支持和讚賞

其實我都認同 呢個係最有效方法。
好多化學方法都係marketing，講到天花龍鳳。
識化學知識，會更易說服自己，唔用任何化學方法。

就算俾人搞, 都要知work唔work呀大哥? 放低幾千買安慰咩?

而家光觸媒, 無光觸媒, 天然素材空氣觸媒, GRAFTON原液 (利用伽馬射線超強的穿透力??)...講真我肯俾錢, 我都唔知信邊隻啦....

有無翻譯?
睇完佢個abstract, 姐係work啦?
at 350, 450, or 550 C for a 2h duration, displayed enhanced quantum yield, ;HCHO of 17%.

係咪室溫下, 係咪慢好多? 一個長時間既process慢慢清?

買部空氣清新機，半年換一次濾網

真係, 屌佢伽馬射線...

睇左啦, 好多model都係活性炭吸附, 但飽和就要換, 唔係會脫落,二次污染, 好似係咁

真係好有趣...同一間一樣光觸媒product..
成份完全唔同...無二氧化鈦

Raze Original (全效型)
成份
淨化水、黑鎢礦（內含氧化鎢）、硫酸鈉、檸檬酸、 生物酶分散劑
Purified water, Wolframite, Sodium sulfate, Citric acid, Bio-enzymatic dispersant.

其實Hulk都係因gamma ray而突變而成。但真實黎講，應該99.999..%你會生cancer，或者直接死，有0.00...1%你會變Hulk嘅。

氯氣好快散

我幾驚化學巴你覆話係真...

其實好多成份，佢會話商業機密為由，唔公開得，例如Bio-enzymatic dispersant、high-molecular polymer，講咗得於無講，所以都冇得講work唔work

btw 其實所有polmer，都應該有high molecular weight嘅

KK Kwong 答左:

不知有冇用，但成份唔覺有用，我不會用。對付室內甲醛，可用有分解甲醛嘅空氣清新機，内有光觸媒同超強UV可分解甲醛

首先要了解甲醛既來源
係傢俬/油漆裡面 會keep住係用年計既時間入面散出黎

俾你清咗次 屋企唔通風咪一樣照積甲醛
一買就買幾年 條數仲甘過買部有capture甲醛空氣清新機
無記錯有寫活性炭既就ok

空氣清新機唔係冇用，不過現在甲醛個量未知，分分鐘要一星期咁換，而且正廠filter好那貴，小數怕長計，用其他方式去清理會係理想的做法

其實除甲醛主要有幾大種機制，第一就係吸Q哂入活性碳，第二就係用TiO2作為催化劑，去令空氣中的O2同H2O帶有負電苛，然後佢地會打散甲醛，第三就係用到臭氣（ozone )直接打散甲醛，但係臭氣本身會示為污染物，所以一般都唔想用。你可以循呢三個機制去諗佢地啲產品有冇用